\documentclass[12pt, a4papre]{article}
\usepackage[catalan]{babel}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{xifthen}

\newcommand{\norm}[1]{\lvert #1 \rvert}

\hypersetup{
    colorlinks = true,
    linkcolor = blue
}

\author{Igor Yuziv\\
	   Daniel Vilardell}
\title{\textbf{Presentacio Entic }}
\date{}

\begin{document}
	\maketitle
	

\section{StakeHolders}


Ara parlarem dels stakeholders, que son aquelles persones, grups o organitzacions que afecten a la nostra empresa d'una manera o una altra. En aquesta presentació us definiré els que hem considerat més importants i el pla de comunicació que hem establert.

\textbf{Competidors}


Considerem els competidors una part important, de aquesta manera hem de aconseguir que el nostre el producte ha de ser el millor i oferir millors beneficis als nostres clients que els competidors. Llavors ens comunicariem amb empreses intermediaries un cop tinguem risc.



\textbf{Venedors}


	La relació entre els venedors i el nostre equip és molt important, ja que ens proporcionen materials per construir X-	plore
i per a ells la nostra compra és una font d’ingressos important, ens comunicariem amb els venedors cada setmana en una reunio personal.


\textbf{Clients}


Els clients són persones que estan convençuts que el nostre producte els pot ajudar. 
Hem d’oferir un bon servei postvenda per no perdre’ls i guanyar-ne més. 
El pla de comunicacio els clients el fariem via Internet, televisio o radio tambe cada setmana.

\textbf{Patrocinadors}

A mesura que guanyem popularitat, alguns patrocinadors intentaran col·laborar amb nosaltres. 
 Creiem que els patrocinadors són un factor interessant que ens pot donar
beneficis i per comunicarse amb els patrocinadors ho fariem cada setmana amb una reunio personal.\\\\


















\textbf{Societat}

La societat és un dels elements més importants per a qualsevol empresa.
Per això, el nostre objectiu és millorar la quantitat de clients i amb estima ètica. 


\textbf{Govern}


Un dels nostres objectius és guanyar confiança a la societat,  demostrant al govern que el nostre producte
ajuda realment a la gent i no causem cap dany ambiental.









\textbf{Inversors}
	
Els inversors el que busquen que el nostre producte sigui unic La passió i el compromís haurien de ser evidents per inspirar confiança en els inversors i les parts interessades.

\textbf{Manager}

El gerent representa l’empresa i exerceix funcions de gestió, la seva tasca és vital per a la nostra empresa.


\textbf{Empleats}


Els empleats són la base de la producció, de manera que els hem de tractar bé oferint-los ocupació
estabilitat.




\section{Riscos}
Ara us parlare de riscos , com podeu veure aqui a la dreta tenim una taula de Graus de impacte de menor a major segons el color. Per exemple veiem la relació amb la perdua de clients (client attriction) que te menys impacte comparat amb el desastre natural clarament, degut a que la reacció a aquest risc seria molt més costosa. També podeu veure si les maquines de produccio fallen, no podem fabricar el nostre producte, tampoc el podem vendre i aixo pot ser un gran problema per la nostra empresa, ja que no obtindríem cap benefici.\\\\


Ara us parlare de la probabilitat de riscos. En aquesta diapositiva podeu veure que la taula ha canviat i ara el que ens mostra es el grau de probabilitat de menor a major segons el color.
 Llavors per exemple la Fallada de la maquinaria com podeu veure esta amb groc aixo vol dir que es estrany de que succeixi ja que a la nostra empresa renovem la maquinaria  cada poc temps per tal de no quedar anticuats i poder ser competent en el mercat. Llavors  la resposta que podriem donar a la fallada de la maquinaria  es  tenir un estoc de peces. I si comparem per exemple amb la dificultat de vendre un producte, veiem que esta en vermell perque es molt probable de que aquest risc succeixi a la nostra empresa perque ja que es  un producte desconegut fins al moment i que no esta molt vist. Llavors hem de preparar un bon plan de resposta com per exemple identificar el punt de venda únic. Aquests son els riscos que podem trobar a la nostra empresa i sempre estem tractant de millorar i si es possible evitar-los i si no solucionarlos el mes rapid posible \\\\



Punt de venda unic : Es un factor que diferencia el nostre producte de la resta dels competidors. PEr poder vendre mes hem de buscar aquest punt . 







\end{document}